蔣雅文為自主權 遠走台灣十年

蔣雅文（Mandy）很清楚記得，她離開香港到台灣生活的那一天，是2008年6月10日，因為那單程機票她一直保留著，今年迎來十週年紀念，她特意跟丈夫吃了一頓飯來慶祝。她在2014年結婚後就拿了台灣戶藉，現在回香港，雖然還是用香港身分證，但她的心態早已是過客，也因為在2015年時，她把父母一同接到台灣生活，她在香港早就沒有固定居所，要不住酒店，要不寄住妹妹蔣雅詩的家。

選擇台灣作為落腳地，也是因為蔣雅文有家庭負擔，「我是家中的經濟支柱和長女，如果家裡有甚麼事發生，個多小時機程的台灣都是一個好好的距離。」

蔣雅文離開香港前，還是有些小插曲，那時候圈內人開始流傳她要走，有人以為她患上抑鬱症。「那時身邊有些比較相熟的藝人，不停地打電話給我，他們覺得我患上抑鬱症，不斷地想勸我不要做傻事，說你現在的機會好多人排隊也得不到，叫我不要放開。」於是她索性關掉電話，然後退租、把衣服送給人，靜靜地一個人前往台灣重新開始。

娛樂圈沒人明白，蔣雅文離開是真心想過另一種生活，當年她表面上只是25歲，但職齡已達十年，做藝人的成績和收入未合符她的理想，遂決定趁早轉行。「當時我想，如果我現在轉行的話都還來得及，如果我這五年不拿去嘗試新行業，到了30歲的時候，機會更少。」

走到台北凡間生活，她沒有害怕放下藝人的光環和保護罩，讀設計、做基層工作養活自己，她在當地一直隱姓埋名，直至被香港遊客在外賣店發現她在斬雞，蔣雅文無端成為了網絡上的傳說人物，再搖身一變做網紅、拍廣告、做產品代言，但她坦言，再沒有一種再回歸娛樂圈的慾望，「來了台灣十年，我在這十年無任何作品推出過，是完全引退的一個人，說真的，後生女已經不知道我是誰。在十年後，竟然還有客戶找我拍廣告，其實某程度上，就是認同了我過去十年的選擇。」

舊登睇過一個post
有位絲打喺醫院做，mandy出走之前見過佢出現喺醫院，
話見到佢坐喺走廊喊到失控
而嗰位醫生係專醫性病

含過羊仔條撚未?

我岩岩都見到你老母係診所行出黎
個醫生專醫愛滋病

我聽到另一個版本係話艾辛

呢條bi婆 成日輸打贏要

寸人都有啲常識丫，低B仔

艾辛睇錯艾滋

會唔會係因為你太弱智先唔明我講乜？

究竟係邊個？ 好想八卦下 知多D

我係咁諗: 如果女藝人係蛋 公司出身+結左婚+冇得生, 咁就fit曬呢個傳聞

撈唔掂就撈唔掂啦

咪話咗
「做藝人的成績和收入未合符她的理想，遂決定趁早轉行」

其實佢究竟肯息影未 講左成十年隱退去台灣但周不時都會見到佢蒲頭 又訪問又代言咁 個人其實覺得佢有d造作 扮到瀟灑文青女咁唔知搏乜